# 《赢在开源-中国开源软件专家访谈录》

# 前言

# 目录

# 第一章

# 第二章

# 第三章

# 第四章

# 附录A

# 附录B 《赢在开源-中国开源软件专家访谈录》采访提纲
以下是《赢在开源-中国开源软件专家访谈录》的采访提纲，会根据采访专家的不同经历做相应的调整。

## 通用提纲
* 介绍一下你的职业经历。
* 你印象最深刻的开源项目。
* 换工作时需要考虑哪些因素？
* 如何平衡公司内部项目的工作和开源的投入？（仅适用于本职工作不是投入开源的人）
* 如何成为一名优秀的开源软件contributor、committer、maintainer、PMC Member？
* 给打算投入到开源项目的朋友们一些建议。
* 如何制定个人的职业发展规划？
* 对开源软件前景的看法？
* 开源软件的出现对我国有哪些机遇和挑战？如何应对？
* 你为人处世的原则（人生观、价值观）
* 介绍一下你所在公司投入开源的情况。
* 如何看待开源协议？
* 工程师参与开源社区贡献的方式？
* 开源软件有哪些新趋势？
* 其他感兴趣的话题。
* 对于国内建立开源基金会的想法？
* 企业开源有哪些方式和策略？
* 什么样的开源项目可以认为是成功的？
* 有哪些方法可以吸引外部贡献者投入到开源社区？
* 全球化社区如何迎接语言障碍、文化差异等挑战？
* 对于筹划企业内部的开源项目，需要做哪些准备？
* 新手如何在贡献开源项目的过程中提高自己的技术水平？
* 初入开源世界的企业常会遇到什么问题？如何避免？
* 当前主流的软件巨头是如何运作开源的？


## 开源技术岗位的采访提纲
* 如何评估开源软件的质量？
* 开源软件商用时如何进行质量加固？
* 常见的开源工具？
* 你招聘开源软件工程师时的要求。
* 开源软件商用时需要注意什么？
* 如何成为开源领域的牛人？
* 如何在Github上拼出一片天地？Github对程序员职业生涯的影响？
* 如何对开源项目进行网络安全加固？
* 开源软件质量保障的现状。
* 介绍传统质量保证的方案和基于开源质量保证方案的不同点。
* 开源项目评估与选型标准。
* 如何保证开源项目的质量？

## 开源治理岗位的采访提纲
* 如何制定开源项目人力投入计划？
* 开源社区合作的软件开发管理与普通的软件开发管理的区别。
* 如何评估工程师对于开源项目贡献的绩效？如何度量个人对开源社区的贡献？
* 如何管理好开源团队？如何带领大家走向成功?
* 如何利用开源软件赚钱？
* 如何孵化一个开源项目？
* 分享一个开源基金会的故事。
* 如何围绕开源软件创业？如何打造一个盈利的开源软件公司？
* 分享一个开源项目的故事。
* 如何吸引外部贡献者投入到开源社区？
* 如何举办开源技术论坛？
* 如何运作一个开源技术社区？
* 如何组织一个社区技术会议？
* 企业参与开源项目的策略。
* 如何构建开源领导力？
* 如何通过开源软件打击竞争对手?
* 主流公司与开源社区合作中组织团队和制定流程的方式。
* 与技术相比，如何看待开源治理？

## 书面回答部分
* 提供200百字以内的个人介绍和200字以内的所在公司介绍。
* 给读者推荐几个网站，并附上简单的推荐原因。
* 给读者推荐几本书籍，并附上简单的推荐原因。
* 个人生活照一张。
* 如果表述内容涉及到图表，请提供。
* 用一句话（20字以内）表述自己的价值观。
* 说明所在公司所属的行业、职位。